覺唔覺intel 畀amd 誤導

本身intel 個策略幾正常，集中單核表現，打機效果會更好，有需要多核最多買個i7/xeon，一路都係用呢招打到八十幾%嘅市佔率。然而AMD 由FX 8100時代開始kai kai 地，用普通人根本用唔着嘅多核cpu 挑戰intel，ryzen 時代更加走火入魔。

ryzen 出現之後大眾都開始畀壓力intel 接受AMD 嘅多核挑戰，終於第八九代開始忍唔住跳入AMD 挖出嚟嘅無底深淵。但係，我哋呢啲普通用家根本用唔曬咁多粒核

情況就好似一個黐線佬(amd)撩9一個正常人(intel)嗌交咁。正常人唔理佢嘅話自己仲係好地地，但係呢個正常人竟然選擇同佢講道理。同個黐線佬鬥黐線，唔使諗一定會輸。

見而家啲intel 教徒同埋AMD 教徒用啲多核cpu 打飛機，有冇諗過兩間廠都變咗黐線佬。。。

Ryzen 3000系列依家傳緊最貴嗰隻可以boost 上5.1GHz

有啲 game 有加密
多核表現就變得重要

56k已經很足夠

如果intel 唔搞咁多核嘅話可能比而家更高
可惜佢咁輕易被AMD 挑釁到，證明intel 管理層也不過如此，呢場仗AMD 抵贏

連羅拉都最多用到6核
更以上嘅核心數量真係唔知有咩用

我唔係反對加多啲核上去，而係而家冇乜game 食得曬咁多粒核，呢啲嘢過一兩年等技術成熟先搞都未遲

多工vs 單線程

你估呢個世界淨係得打機人要用pc

所以咪話有需要嘅先買xeon/threadripper 囉

打機只係少數

10個SALES默默留下了負皮

2個刁民丁默默留下了負皮

啲cpu賣黎淨係for你班友打機？

我個po 唔係屌amd，更大程度上係笑9 intel
刁生唔好誤導風向

宜家連電話都多核wor

得嗰4粒核邊叫多

多核平民同普及化係好事
可促進遊戲商對遊戲作多重加密
減低盜版同外掛帶來的損失

無乜game 食得曬係因為engine個threading唔預你咁多core係因為呢班人係minority
投放太多resource落去只會減少利潤

咁如果hardware又等software update
Software又因爲hardware 而唔update

咁全世界就on99喺度等

正如啲人成日話USB-C少device support
如果你廠商又話少人用所以唔support USB-C device，話等USB-C多人用先加USB-C port

咁只會係惡性循環永遠都唔會有人用USB-C

無話幫邊邊,淨係9代畀返鍚我已經好開心

BTW,19個SALES留下了負皮

頂盡 4.7
12c24t 5.1GHz 105w=on9

牙膏廠都有人支持

你放心wo
煙條呢d狗閪公司一定會用盡所有陰側手段黎確保自己打機少核高頻最強地位
不過多功pc值啦wo...
等死啦

xeon冇存在價值
threadtripper垃圾

Amd 玩多核，因要主要客戶都唔係DIY玩家
依家Ryzen2代 終於見到Intel車尾燈（時脈）
消費者終於有得選擇喇

其實係價錢平好多關係
2700x加Msi m7
等一粒9900k
用盡到佢板又唔多
數得出既都差唔多3千

成間咁大嘅公司會冇人諗到呢個所謂嘅amd策略?
多核跟本就係未來嘅方向
我唔覺一間龍頭公司會冇用自己有嘅市場資料
去開發自己嘅產品 而係因為人地出咩 自己就出咩

市場主導

連登仔教intel 點做生意

好似挖曬AMD d人走

xeon太貴....
第一代threadripper開心使用中

Intel當年以打機效能推單核其實都係一種誤導
而AMD証明市場上唔係剩係得打機班End User
所以扺AMD贏，刀仔真係鋸到大樹

threadripper宜家屌打緊intel i9同 xeon

仲要平唔少

2990wx唔夠ram channel
做某d野慢過7980xe

可惜無dual socket，否則留名等睇64 core , 128thread 點玩死intel

依性價比黎講算係咁

人哋市佔率好高喎
同埋有唔少人喺fx年代畀amd 伏過一次好難對amd 有好感

事實係已經到左技術bottleneck
CPU單核表現上唔到去 被迫發展多核

係Intel想持著高market share 用HEDT/XEON硬分 game user同 content creators
不過俾Ryzen撚狗到高不成低不就

另外4核夠哂用呢啲錯覺係之前4核主流 game開發無謂放資源落多核到 不過依家就一般用家多核就streaming 加密都進步咗

有 不過係EPYC，玩起黎無Xeon咁方便

7980xe做某d野都慢過9900k啦，唔通買9900k咩

epyc 7nm 2x64c128t

我應該買唔起，睇吓spec j吓就算

epyc 等tr4，tr3就得UMA 32c

等tr4

買epyc

6萬港紙起跳

多核係trend. 只係ryzen 用 chiplet成本低

intel多核都係mono chip yield低成本高

所以一直唔升core count.
6c12t 比人迫出黎

AMD 都有 boost mode 關多核黎提高單核時脈
個重點係要比用家揀
重有 Intel 最大危機係 server CPU, 條 Xeon 系列比 threadripper 屌打

利申，冇rzyen係手